金融時報：中資公司有錢變窮撚 一年變賣USD400億國外資產

有請小鳳姐
已前好似好風光周圍掃貨
依家中於露底要變賣家當嘔返晒出嚟
HAHAHAHAHAHAHAHAHHAHA

source:

Chinese companies have become net sellers of global assets this year for the first time since corporations from the country became big players in international mergers and acquisitions a decade ago.

The shift in status for Chinese groups — which have been prolific buyers of assets around the world in recent years — comes as economic growth in China slows to a 30-year low and trade tensions with the US begin to take a toll on manufacturers.

Chinese companies have agreed to sell about $40bn in overseas assets so far this year, up from $32bn for the whole of last year, according to data from Dealogic. At the same time, Chinese groups have bought just $35bn of overseas assets this year, making the country a global net seller.
由已前淨買家到依家成為淨賣家

Divestments in the US, where Chinese corporate buyers are now viewed with increased scrutiny, have soared to over $26bn this year, up from just $8bn for all of 2018.

The data from Dealogic goes back to 2015, when Chinese companies bought about $100bn in overseas assets but sold only $10bn. However, a Financial Times analysis of Dealogic’s data indicates that China has been a net buyer of overseas assets since at least 2009.

Business conditions have deteriorated for many companies that just two years ago were striking billion-dollar deals in the US and Europe. Access to credit has also tightened, pushing some recent acquirers into default.

Many of the Chinese-owned assets now hitting the market were swallowed up in 2016, the peak investment year when Chinese companies struck more than $200bn in overseas deals while taking on high levels of debt.

“There was a crescendo of outbound Chinese deals — a few that lacked industrial logic,” said Raghu Narain, Asia Pacific head of investment banking at Natixis. “The deals that were either funded by too much debt, lacking logic or subsequent actual synergies are unwinding now.”
根本已前deals都有問題 一係就非常依靠借錢一係就完全唔撚make sense地鳩買

A handful of once-aggressive Chinese acquirers that have since fallen foul of the Chinese government were large contributors to the strong volume of Chinese-owned assets coming up for sale this year.

Airlines-to-finance group HNA, for example, which bought multibillion-dollar stakes in Hilton and Deutsche Bank in 2016 and 2017, has offloaded at least $20bn in assets since late 2017 after facing a liquidity crunch in China. HNA sold Swiss air services company Gategroup to RRJ Capital for $1.4bn earlier this year.

In some cases, the government has had a direct hand in the disposals.

Serial acquirer Anbang Insurance, which was taken over by the government in 2017, has sold off much of its global portfolio, including a group of hotels sold last week to Korea’s Mirae Asset for $5.8bn.

Derek Scissors, a resident scholar at the American Enterprise Institute, a conservative-leaning think-tank, said fewer acquisitions and the escalating sell-off this year were byproducts of a “forex shortage due to balance of payments weakness driven in part by fear of loss of the US market”.

China’s foreign exchange regulators have helped to hold back overseas acquisitions in recent years due to concerns that the deals would eat up the county’s dollar reserves. The trade dispute between the US and China, and the loss of some dollar inflows from exports to the US, have contributed the tightening of control over Chinese outbound dealmaking.

921民間活動
下午1:00機場交通壓力測試
晚上7:00毋忘721元朗恐襲
928民間活動
下午1:00機場交通壓力測試

【訂閱野餐頻道】 @hkpicnic
✅ 接收各種活動資訊
✅ 如何安全地發夢
✅ 逃生、自衛等有用貼士

push

我個名

之前樂視咪咁
爆一兩年收皮

套現救國

推

爆喇爆喇

佢哋啲債務問題真係好恐怖

FT comment section:

Wow, what a surprise. Sorry to see these guys go. Hope they take their "business" practices with them.

With China's GDP growth chugging along at 6+%/annum, you'd think these guys would be wallowing in slop.

Maybe they just want to take a breather and invest in CCP bonds. They seem like a solid investment.
大陸真係強國嘅話 不如買番共黨￥￥國債呀笨

高登年代 未有lihkg以經講緊

hahaa